【10.1 荃灣衝突】7 人暴動案 中槍中五生曾志健出庭應訊 2 月區院再訊

10.1國慶衝突中，中五男生「健仔」曾志健遭警以實彈射傷，健仔與五男一女被控參與暴動、襲警等罪，案件今（5日）轉至區域法院提訊。辯方申請將案押後至明年2月13日再訊，以待包括健仔的4名被告處理法援申請，及向控方索取文件，獲法官郭偉健批准，期間各人准以原有條件保釋。

健仔精神 沒回應記者提問

上月出院的健仔今身穿便服上庭，面色有點蒼白，但尚算精神，記者於庭外問及其身體狀況，健仔皆沒回應。今午有幾十名公眾人士到庭旁聽聲援，其中有4、5名健仔的同校同學，身穿校服到庭聲援。

庭上透露，包括曾志健在內的4名被告會申請法援。而7名被告中，年紀最大、39歲的首被告陳珩，是唯一一名今沒有律師代表的被告，他向法官表示自己因「嫌麻煩」而不想聘用律師，「覺得自己ok搞得掂，自己年紀都好大」。郭官提醒他所面對的暴動罪屬嚴重控罪，「有律師去做好過你自己做」、「有法律意見都冇乜問題」，並指出到金鐘已可申請法援。

年紀最大被告沒申請律師 官提醒控罪嚴重

7名被告依次為陳珩（39歲，清潔工）、陳金國（19歲，香港專業教育學院一年級生）、李振文（25歲，程式設計師）、馮清華（21歲，香港專業教育學院三年級生）、郭小琴（22歲，香港專上學院二年級生)、曾志健（18歲，荃灣何傳耀中學中五學生），以及邱宏達（26歲，香港理工大學博士生）。

首5名被告同被控一項暴動罪，控罪指他們於本年10月1日，在荃灣海壩街一帶與其他不知名人士參與暴動。

被告陳珩另被控一項縱火罪，指他於同日同地，連同另一不知名人士用火損壞另一人的財產。

另外，被告曾志健及邱宏達，同被控一項暴動罪，指二人於本年10月1日，在荃灣海壩街、大河道、大河道北和鱟地坊一帶與其他不知名人士參與暴動。

曾志健另被控兩項襲警罪，指他於同日，於荃灣鱟地坊襲擊警員謝思明和警署警長曾家輝；而曾家輝亦即當日開槍的警員。但於上月案件提堂時，控罪經修訂後，兩名警務人員職級於控罪中被隱去。

案件編號：DCCC868/2019

手足

義務律司唔好淨係掛住執仔...
年紀大既手足都要幫忙

識玩 入去食皇家飯

可能唔知有612/星火

似係佢唔想搵律師，連個官都睇唔過眼

唔搵律師隨時會累埋同案其他被告架

得一個poly
其他都係大專

健仔

博士生 係小朋友中槍後, 即刻衝過去想救人
反而即刻比警察制服, 阻止佢救人, 仲要拘捕佢, 依家仲要告佢暴動?

皇你老母

BLOCKED

救人都告暴動 而家係咪落街行就暴動 根本無野阻到黑警鳩告 佢亂開槍同阻救援都當無事發生 仲要告返人轉頭

你老母被狗屌生你件狗雜種

合理化警甴開槍行為

收嗲啦

點解要咁傻唔搵律師

點解佢地好似唔想律師幫咁 星火係唔會主動接觸？

佢似放棄左自己
為香港企最前

最捕之後唔搵義務律師
想留多d 法律支援比學生
為香港後生出最後一分力

今日tg 沒關注post

似覺得坐幾多碌都唔care留錢比學生打官司
屌佢老味魔鬼政權幾時先倒台

佢地係當場被捕
唔似魚蛋咁睇cam 秋後算帳有得打疑點
當場拉我諗駱應淦都救唔到

我諗淨番光復香港先救到佢地

沒律師可以十年 有律師一 兩年 或者就形期上訴

點解唔搵律師啊

發下夢好喇

紅官藍官當道 話之你用咩律師
一句案情嚴重 要判阻嚇性刑罰就十年

未打已經認輸？

義士缺一不可呀

阿叔重有法援同612

唔通你覺得仲有險可守？

手足 唔好扮大時代丁蟹呀
乖啦 快請律師

講得出自己 39歲年紀大，

就知道呢位 手足佢真心為後生 豁出去！

pish

推

可能清潔工覺得平日生活仲辛苦過坐監

39 歲點係年紀大呀
請律師呀

警員謝思明
和警署警長曾家輝

仆街死曱甴

有冇人識佢呀
搵返個律師呀

而7名被告中，年紀最大、39歲的首被告陳珩，是唯一一名今沒有律師代表的被告，他向法官表示自己因「嫌麻煩」而不想聘用律師，「覺得自己ok搞得掂，自己年紀都好大」。郭官提醒他所面對的暴動罪屬嚴重控罪，「有律師去做好過你自己做」、「有法律意見都冇乜問題」，並指出到金鐘已可申請法援。

嫌麻煩
39歲都年紀大？黃金時期

重點唔係救人果刻 係佢救人前有無參與

如果咁樣勸佢, 佢會唔會申請返法援

手足一個都不能少

已成condoms